% @Source Indice
\subsection*{Partie 1}
En 2024, sur un budget global de $750$ millions d'euros, 
les frais de fonctionnement d'une ONG ont été de $38$ millions d'euros. 
Les responsables de cette ONG souhaitent réduire ces frais de fonctionnement de $10\,\%$ par an.
\smallskip

Pour tout entier $n$, on note $v_n$ le montant, en millions d'euros,
des frais de fonctionnement prévus pour l'année $2024+n$.

Par conséquent, $v_0 = 38$.
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item Déterminer le montant, en millions d'euros, des frais de fonctionnement
      prévus pour l'année $2025$, c'est-à-dire $v_1$.
      \item Calculer puis interpréter $v_2$ et $v_3$.
      \item Par quel mécanisme calculatoire passe-t-on du montant des frais de fonctionnement
  d'une année à celui de l'année suivante ?
  \item Exprimer $v_{n+1}$ en fonction de $v_n$.
  Préciser la nature de la suite \suite[v].
    \end{enumerate}
    \item Dans le repère ci-contre, on a représenté les premiers termes de la suite \suite[v].
    \begin{enumerate}
      \item Compléter le graphique avec les termes $v_4$ à $v_9$.
      \item Les points de la représentation graphique sont-ils alignés ?
      \item Cette suite est-elle croissante ? Décroissante ? Justifier.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=0.6cm,y=0.12cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-0.4,xmax=10.2,ymin=-0.2,ymax=42.2,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=10,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor y tick num = 4,                         % nombre de divisions mineures sur les axes
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[mark=+,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick, samples at={0,...,3}] {38 * 0.9^x};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

\subsection*{Partie 2}
Dans cette même ONG, la partie du budget consacré à la communication était en $2021$ de $12$ millions d'euros.
Ils ont augmenté de $30\,\%$ chaque année depuis lors.

Pour tout entier $n$, on note $w_n$ le montant, en millions d'euros,
des frais de communication prévus pour l'année $2021+n$.

Par conséquent, $w_0 = 12$.
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=0.6cm,y=0.12cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-0.4,xmax=10.2,ymin=-0.2,ymax=65.2,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=10,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor y tick num = 4,                         % nombre de divisions mineures sur les axes
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        \addplot[mark=+,mark size=3pt,only marks,colorSec,very thick, samples at={0,...,3}] {12 * 1.2^x};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\columnbreak

  \begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
      \item Déterminer le montant, en millions d'euros, des frais de communication
      prévus pour l'année $2022$, c'est-à-dire $w_1$.
      \item Calculer le montant des frais de communication jusqu'en $2024$.
      \item Par quel mécanisme calculatoire passe-t-on du montant des frais de communication
  d'une année à celui de l'année suivante ?
  \item Exprimer $w_{n+1}$ en fonction de $w_n$.
  Préciser la nature de la suite \suite[w].
    \end{enumerate}
    \item Dans le repère ci-contre, on a représenté les premiers termes de la suite \suite[w].

    On suppose que la progression des frais de communication continue en suivant ce modèle
    les années suivantes.
    \begin{enumerate}
      \item Compléter le graphique avec les termes de \suite[w] correspondants aux montants des frais
      de communication jusqu'en 2030.
      \item Les points de la représentation graphique sont-ils alignés ?
      \item Cette suite est-elle croissante ? Décroissante ? Justifier.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{multicols}

